台灣揭穿中國的國王新衣：全世界只有中國在食物驗到病毒！

就只有中國驗到病毒！指揮中心：各國都沒在食物發現新冠病毒

2020/12/23 16:36
〔記者吳亮儀／台北報導〕武漢肺炎（新型冠狀病毒病，COVID-19）疫情持續，中國不斷宣稱在進口的食品上驗到新冠病毒，不過世界其它都未檢驗到；中央流行疫情指揮中心今天公布近2個月來的進口食品檢驗結果，230個樣品採樣通通都是陰性。

食藥署在11月6日到本月22日，在邊境採樣檢驗進口冷凍食品內外包裝，監控進口冷凍食品內、外包裝之病毒污染狀況及消毒作業效果評估，共抽驗9個國家的輸入豬肉、牛肉、雞肉及水產品，共58批產品，就其外包裝、內包裝，在消毒前、消毒後分別取樣，共230個樣品。

第一階段在11月6日到11月20日針對武漢肺炎疫情盛行率高的國家進口的冷凍食品內外包裝採樣檢驗新冠病毒核酸，共抽驗4個國家輸入的豬肉、牛肉及鮭魚，共11批產品、44個樣品，檢驗結果都是陰性。

第二階段在12月11日起持續執行進口冷凍食品內外包裝的病毒核酸檢驗，並增加鄰近國家如日本、中國、越南及印尼的冷凍肉品及水產品內外包裝為採樣標的，截至12月22日，共抽驗7個國家輸入的豬肉、牛肉、雞肉及水產品，共47批產品、186個樣品，檢驗結果也都是陰性。

中國不斷宣稱在各項「進口食品」包裝和食物上驗到新冠病毒，企圖將責任怪罪於食物上，不過至今沒有國家發布任何在食品上驗到病毒的報告。

指揮中心指揮官陳時中指出，世界衛生組織（WHO）及聯合國糧食及農業組織（FAO）等國際組織都說明，目前尚無證據顯示新冠肺炎病毒會透過食品傳播，且無透過食品或其外包裝感染新冠肺炎實例。

唔係點賴輸入

你話冇
之後就會送比你

【武肺疫報】進口冷凍品病毒檢驗9國230件 指揮中心：內外包裝PCR均陰性

點比呀 入口少咁多

姓賴

佢地驗到有 係因為本身處理既人已經中左
再播毒係外包裝到

即係英國荷蘭丹麥⋯⋯⋯⋯

係支那放毒

證明強國檢測技術領先全球
又贏

好心寶島咪撚篤爆人啦

淘寶取件我都系 膽搏膽 / 唔撚理

新冠病毒採檢公布！230件進口冷凍食品包裝皆陰性
新頭殼newtalk | 王孝成 綜合報導
發布 2020.12.23 | 17:10

係因為鳩吹，無驗過

袁國勇 何栢良 許樹昌 福田敬二點睇

屌，同360安全衛士先驗到嗰啲電腦病毒有咩分別？

賴落進口食物度，核撚突，總之自己就無錯，又唔諗下邊個國家啲人咁核突食蝙蝠害全世界

五毛狗又要開post洗底

台灣都打強國臉,好唔俾臉

咁串,放多幾架飛機擾台

d 人有曬抗體又話你知咩

中式檢測驗乜都有機會陽性嫁啦

好似又係WO

木瓜都可以

OMG

你可以去看早幾個月坦桑尼亞的新聞

華生

三文魚是無辜的

支那人無一個係無辜

【新冠肺炎】山羊和木瓜驗出病毒 坦桑尼亞總統下令徹查

只有支那01才會報導這種 FAKE NEWS

我話有就有啦

上次大陸驗出紐西蘭急凍貨有病毒
紐西蘭政府出報告反駁 病毒係由同一個倉另一批南美入口貨污染
台灣驗唔到唔代表冇

點解之前好似記得有其他國家check到
定我記錯

嘩 咁危險 咁食草咪得 入咩口糧食

笑死 比台灣一針見血

全中國都係武漢肺炎病毒

360:

新冠病毒檢測有助找出潛藏感染者，讓患者早日接受治療之餘亦可減低病毒在社區傳播的機會。東非國家坦桑尼亞近日卻爆出一宗防疫醜聞，政府為調查試劑準確程度，將山羊、木瓜等樣本假扮成人類樣本赴驗，最終竟一一「確診」。相關實驗室負責人已遭停職處分，該國總統則質疑國內疫情未必如想像中嚴重。

據《路透社》報道，坦桑尼亞總統馬古富力（John Magufuli）於上周日（3日）一場活動中指出，從外國進口、用以檢測新冠肺炎病毒的試劑出現嚴重「技術錯誤」，對多個非人類樣本呈陽性結果，多位衛生部門職員涉嫌疏忽職守而被停職，亦要求將涉事試劑退回，惟發言並未提及試劑來自哪個國家。

山羊木瓜齊「確診」 試劑準確度成疑

據報道，坦桑尼亞為確定進口試劑準確度，曾隨機從山羊、木瓜、糖果甚至汽油樣本配上人類名稱及年齡，要求衛生部門在不知情下對樣本進行檢測，測試結果卻叫人意外；結果顯示，部分山羊、雀鳥及木瓜樣本對病毒呈陽性、汽油則呈陰性，其餘來自兔子、大樹菠蘿等樣本則未能確定結果。總統馬古富力明顯對情況不滿，

「有些事情不太對，我們現在要將山羊及水果隔離嗎？」
全國480宗確診 檢測比率低或未反映疫情

馬古富力並未提及相關試劑來自哪個國家，但就稱「無法期待所有援助都對國家有利」，又認為坦桑尼亞疫情或未如想像中嚴重。報道指坦桑尼亞國家衛生實驗室總監已被停職，並已成立由10人組成的委員會調查實驗室運作，包括收集及測試樣本過程。

據世界衛生組織統計，截至本周一（4日）坦桑尼亞共有480宗新冠肺炎確診個案，至少18名患者死亡。與眾多有疫情爆發的國家相比，非洲多國人民接受病毒檢測比率亦相對較低，每百萬人中只有約500人。為配合防疫，坦桑尼亞目前禁止大型體育及社交活動，但並未實行封城措施。

其實公平講
外國都有驗到既

台灣做冇唔代表一定冇
驗幾多驗邊到進口既都有分別

指揮中心指揮官陳時中指出，世界衛生組織（WHO）及聯合國糧食及農業組織（FAO）等國際組織都說明，目前尚無證據顯示新冠肺炎病毒會透過食品傳播，且無透過食品或其外包裝感染新冠肺炎實例。

係因為拎sample果個想驗下自己有無
用自己sample拎去驗，又免費
check到有又唔洗隔離

咁信WHO？
喺南美屠宰包裝分銷經過咁多人手 有病毒完全唔出奇

科學需要論文和實驗互相驗證
不是靠假設來想當然爾

至少未見到有任何正式研究報告證明

中國病毒

話美國用無人機放毒囉

瀨東瀨西 總之唔關赤匪事

水退就知邊個冇著褲

2020年5月18日 — 港大微生物學系袁國勇團隊研究發現，戴口罩有效降低冠狀病毒傳播率，亦反映受感染人士戴口罩，效果會更好。

係呢份報告公開前後，一樣有人選擇唔戴口罩。但選擇唔相信一件根據過往經驗總結而且邏輯成立嘅事係咪掩耳盜鈴

認同

5月份

6月份

TW No.1

陽性假定

推推活動post

[重post] 平安夜活動要人!!!!!

Push.

支持台灣

咁咪可以慳番好多外匯，實現內循環嘅目標

Agger

有批牛肉⋯⋯

之前出口咁多口罩去外國 , 順便喺啲貸到放毒

仲入口食物，支那無錢啦
依家已經叫班支那狗食蝙蝠食狗

支那講既野信1成都死

之前吹到電話mon都有

但中國就exactly係海鮮市場爆
泰國最近又爆，源頭又係水產市場wo

唔係嘅話 點樣推卸國內境內傳染假零確診

睇錯以為得中國嘅食品先會驗到有武肺病毒

五毛去晒邊度
想睇你哋啲詭辯技巧

唔好玩篤爆喇！總之係進入戰時狀態！封區！零感染！
有都係外來輸入！

可能佢哋啲試紙空氣有病毒呢